<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Immunization App</string>
    <string name="startup_title">Welkam!</string>
    <string name="welcome_message">Ol man wea oli sud usum app ia oli ol mami mo dadi wea oli
            jas bonem bebi lo las yia, blo helpem olgeta blo rimemba blo kam karem ol stret stik
            blo pikinini blo olgeta lo fas yia blem.</string>
    <string name="information_welcome">- Stik meresin hemi impoten: evri pikinini
            i nidim wan grup blong stik meresin long taem blong fes yia blong laef blong hem.\n
            - Stik meresin i protektem pikinini long fulap denjeres sik. Wan pikini we i no kasem ol
            stik meresin blong hem i save kasem ol sik, i save kam andikap long ful laef blong hem o
            i no save kakae gud mo ded.\n - Hemi sef blong kivim stik meresin long wan pikinini wea
            i gat smol sik, hemi andikap o i no kakae gud.</string>
    <string name="new_record_button">Niufala Pikinini</string>
    <string name="name">Nem</string>
    <string name="vaccine">Stik Meresin</string>
    <string name="vaccine_details">Infomesen</string>
    <string name="vaccine_due">Taem blo karem stik</string>
    <string name="vaccine_given">Karem Stik Finis?</string>
    <string name="tomorrow">Tumoro</string>
    <string name="today">Tudei</string>
    <string name="days_until_shot">dei bifo nekis stik</string>
    <string name="next_shot_due">Bae yu karem nekis stik</string>
    <string name="view_completed_shots">Luk ol Stik Wea Yu Karem Finis</string>
    <string name="child_name">Nem blo Pikinini</string>
    <string name="kids_list_title">Ol Pikinini</string>
    <string name="shot_schedule_title">Det blo ol stik</string>
    <string name="gender">Boe/Gel</string>
    <string name="male">Boe</string>
    <string name="female">Gel</string>
    <string name="birthday">Betdei</string>
    <string name="choose_birthday">Jusum Betdei</string>
    <string name="BCG_title">Stik Meresin blong BCG</string>
    <string name="BCG_target">Sik: Tuberculosis</string>
    <string name="BCG_information">Tuberculosis (TB) i afektem ol lang, be i save afektem tu ol pat blong bodi, inkludim ol bon, ol joen, mo brein.</string>
    <string name="hep_b_title">Stik meresin blong Hepatitis B (Hep B)</string>
    <string name="hep_b_target">Sik: Hepatitis B</string>
    <string name="hep_b_information">Hepatitis B hemi wan siries sik we wan vaeres we i atakem liva.
        Vaeres ia we nem blong hem hemi hepatitis B (HBV), i save kosem wan infeksen long laef taem,
        kansa long liva, liva i stop blong wok, mo ded.</string>
    <string name="first">1</string>
    <string name="second">2</string>
    <string name="third">3</string>
    <string name="january">Jan</string>
    <string name="february">Feb</string>
    <string name="march">Maj</string>
    <string name="april">Eprel</string>
    <string name="may">Mei</string>
    <string name="june">Jun</string>
    <string name="july">Julae</string>
    <string name="august">Okis</string>
    <string name="september">Sept</string>
    <string name="october">Okt</string>
    <string name="november">Nov</string>
    <string name="december">Dis</string>
    <string name="bcg_name">BCG</string>
    <string name="hep_b_name">Hep B</string>
    <string name="first_penta_name">Penta 1</string>
    <string name="first_polio_name">Polio 1</string>
    <string name="second_penta_name">Penta 2</string>
    <string name="second_polio_name">Polio 2</string>
    <string name="third_penta_name">Penta 3</string>
    <string name="third_polio_name">Polio 3</string>
    <string name="ipv_name">IPV</string>
    <string name="shot_complete">Yu karem evri stik finis</string>
    <string name="congratulations">Congratulations!</string>
    <string name="measles_rubella_name">Misel/Rubela</string>
    <string name="confirm">Gud blo save!</string>
    <string name="penta_title">Stik meresin blong Penta</string>
    <string name="penta_target">Sik: Hepatitis B, Haemophilus Influenzae type B (HiB), Difteria, Pertusis, mo Tetanos</string>
    <string name="penta_information">Hepatitis B hemi wan siries sik we wan vaeres we i atakem liva.
        Vaeres ia we nem blong hem hemi hepatitis B (HBV), i save kosem wan infeksen long laef taem,
        kansa long liva, liva i stop blong wok, mo ded.\nHaemophilus influenza type B (HiB), menli
        pneumonia mo meningitis mo ded blong ol yang pikinini. Long yia 2000, klosap 2 o 3 milion
        man oli kasem ol series siknes menli pneumonia mo meningitis we H.infuenzae type b (Hib) i
        kosem mo 450 000 ded oli ol yang pikinini.\nDifteria i kosem infeksen long trot mo samtaem
        infeksen blong ol tonselwe i save kosem ded.\nPertussis o whooping cough, hemi wan sik blong
        system blong pulum win. Wan bebet we i stap long maot, nos, mo trot nao i kosem sik ia.
        Fulap pikinini we i kasem pertussis oli gat ol longlongfala kof we i save goged long 4
        kasem 8 wik. Sik ia hemi wan sik we i denjeres mo long ol pikinini. Lo 2000 oli estimetem
        39 million kes mo 297.000 ded oli tekem ples long wold we Pertusis i kosem.\nTetanos
        i kam tru taem wan so i ekspos long ol bebet blong hem we oli stap fulap taem long graon.
        Bebet i infektem bodi tru long ol so we i toti o tru long umbilicus taem oli iusum ol tul
        we oli no sterelaesem taem bebi i jas bon. Evri man i save kasem tetanus. Be sik ia i
        afektem bigwan ol niubon bebi. Yumi kolem neonatal tetanos. Fulap pikinini we i kasem sik
        ia oli ded. Neonatal tetanos i stap plante nao long ol rurol eria from fulap pikinini i bon
        long haos mo yumi iusum ol tul we yumi no sterelaesem. Long yia 2000, WHO i estimetem se
        tetanus long taem we pikinini i bon i kilim klosap 200 000 bebi.</string>
    <string name="polio_title">Stik meresin blong Oral Polio (OPV)</string>
    <string name="polio_target">Sik: Poliomyelitis</string>
    <string name="polio_information">Poliomyelitis, o polio nomo, hemi wan i save kripolem wan
        pikinini. Trifala vaeres i kosem sik ia: poliovirus taep 1, 2 or 3. Stat long taem blong
        lonjing blong wan globol tingting blong aotem polio, namba blong ol kes blong polio we oli
        ripotem i ridius long 350 000 long 1998 i go down long 483 wetem wael vaeres blong polio
        long 2001.</string>
    <string name="ipv_title">Stik meresin blong IPV</string>
    <string name="measles_rubella">Stik meresin blong Misel mo Rubela</string>
    <string name="measles_rubella_target">Sik: Misel mo Rubela</string>
    <string name="measles_rubella_information">Misel hemi wan sik we i save pas long wan man i go
        long narafala man. Wan vaeres i kosem sik ia ol saen blong hem hemi plante fva mo sikras
        long bodi. Misel i kilim mo pikinini bitim ol narafala sik we oli gat wan stik meresin.
        Misel hemi save kam wan epidemi from hemi save spred kwik taem mo i save mekem se plante
        pkinini we oli no kakae gud oli ded.\nRubela hem i wan nomol sik blong pikinini be sik ia
        i save kosem siries problem taem mama i gat bel - olsem sora blong bebi i no wok gud o
        bebi i handikap.</string>
    <string name="yes">Si</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="take_photo_title">Takem wan foto?</string>
    <string name="take_photo_message">Yu wantem tekem wan foto blo pikinini blo yu blo usum
        olsem wan id foto blem?</string>
    <string name="view_needed_shots">Luk ol Stik wea Pikinini Nidim Yet</string>
    <string name="separator">|</string>
    <string name="save">Sevem</string>
    <string name="cancel">Kansel</string>
    <string name="camera_not_found">App i no save accessem camera blo yu&#8230;sori!</string>
    <string name="name_error">Plis putum nem blo pikinini blo yu</string>
    <string name="name_exists_error">Nem ia stap finis</string>
    <string name="birthday_error">Jusum betdei blo pikinini blo yu</string>
    <string name="shot_due">"Taem blo karem stik blo "</string>
    <string name="shot_due_on">"blo karem lo "</string>
    <string name="next">Nekis</string>
    <string name="startup_yes">Stret wantaem!</string>
    <string name="delete_child">Karem aot Pikinini</string>
    <string name="startup_no">Nomo showem infomesen ia</string>
</resources>